# Работа с сайтами через GIT

В работе используем ветки master, dev и task.

## Ветки

### master

Главная ветка, изменения в ней автоматически выкладываются на рабочий сайт. Заливать правки в неё можно только после теста на dev-версии.

### dev

Ветка, изменения из которой автоматически выкладываются на dev-версию сайта. Здесь ведётся разработка и тестирование по задачам.

### task

Создаётся для выполнения задачи. Имя ветки должно включать фамилию разработчика и номер задачи через слеш, например, `mihaylov/1002727`. После выполнения задачи вливается в `dev`, а после положительного результата тестирования — в `master`.

## Порядок работы

В начале работы над задачей создаём ветку [task](#task) из `master` и работаем в ней. После выполнения создаём **merge request** из своей ветки в ветку `dev`, вливаем и тестируем изменения на dev-версии сайта. Все найденные баги исправляются в своей ветке `task` и так же вливаются merge request'ом в `dev`.

После тестирования и исправления всех багов task-ветку нужно залить в `master` merge request'ом.

При мердже в `master` ветку `task` следует удалить. Для этого можно указать опцию при мердже, либо удалить после мерджа.

> ❗️❗️❗️**Важно** ❗️❗️❗️
> 
> При переносе изменений на dev-версию возможен конфликт. При его устранении в ветку `task` стягивается dev-ветка. В этом случае нельзя вливать `task` в `master`.
> 
> Нужно создать новую ветку от коммита, который предшествует коммитам, созданными при переносе изменений из ветки `task` в ветку `dev`. Эту новую ветку сливать в `master`.
